車公顯靈！籤文早料港「暴亂」 解籤師傅：明年前景悲觀

兩年前，新界鄉議局主席劉業強到車公廟為香港求得41中籤，當年更發生「調錯籤」烏龍事件。那年，解籤師傅陳天恩曾狠批兩枝籤都是「衰籤」，更預言「香港市民將會有一次暴亂」。結果那年暴亂沒有發生，陳師傅指很多人以為他在開玩笑，沒料到去年6月反送中運動展開後，許多香港人度過多個難眠之夜。對於即將踏入庚子鼠年，劉業強再為香港求得一支怎樣的籤文？陳師傅預言，「除非將籤筒入面嘅籤換晒佢，如果唔係無可能會有好籤」。
記者：李雨夢

2018年的年初二，劉業強為香港求得41中籤，一度發生司儀烏龍調錯籤事件，41籤籤文為「攝衣欲過灘頭海，轉計回來怕濕身，人若不信辛苦事，何能取得保安寧」，解曰︰凡事小心，自身平吉，求財吉利，家宅後吉。當年解籤師傅陳天恩指無論是41籤或司儀宣佈的21籤都是「衰籤」，更一度預言香港或會出現暴亂。

【昔日新聞】求車公兩籤均「衰籤」 師傅：港會暴亂
陳天恩兩年後接受《蘋果》訪問，坦言當時有很多人都以為他在開玩笑，再次回顧籤文，陳說「你睇『攝衣欲過灘頭海，轉計回來怕濕身』呢兩句，就係樣樣嘢都驚，咁邊會有成功？當時林鄭話要令到香港非常繁榮，佢有無真實去做過呢？佢自己都無，無邊度會成功啊？咪盞俾人哋踩囉，我就話一定會有暴亂，搞到佢自己周身唔掂」。

而去年劉業強在車公廟求得86中籤，籤文為「石田為業喜非常，畫餅將來未見香；怎曉田耕耘不得，那知餅食不充腸。」解曰︰出入謹慎、家宅不吉、自身平安、求財不遂。去年陳天恩形容籤文預視香港未來一年形勢非常之差，更曾揚言︰「（香港）來年有好日子過，斬我個頭當凳坐！」

想起去年的豪言，陳天恩只嘆「舊年我話林鄭會衰到貼地，以人頭擔保，都無人信，個個都話我輸梗個人頭，嗰時個氣氛好多人都唔會相信，諗住邊度會有事吖」。新年期間，《逃犯條例》修訂仍未推出。他直言86籤比前年的41籤更「衰」，「衰好多倍，『石田為業喜非常』，石田係唔能夠耕種，明指香港走到去一個盡頭，『畫餅將來未見香』，畫出嚟嘅餅都唔食得，大家只能夠望梅止渴，喺咁嘅情況下，市民心態會點呢？」

對於來年香港運程，陳天恩直言將會「好淒涼，我同香港推算過，喺經濟方面一定比舊年差，一路走向谷底」，看似絕望，他指解決之途只有林鄭月娥下台，「（保安局局長）李家超、（律政司司長）鄭若驊兩位跟住落埋台，搵一位能幹嘅上嚟」。陳天恩指車公籤文非常靈驗，對於鼠年年初二劉業強將再次為香港求籤，他說，「除非將籤筒入面嘅籤換晒佢，如果唔係無可能會有好籤，絕對無可能」。

記者曾致電鄉議局秘書處查詢年初二求籤安排，秘書處回覆指劉業強會繼續到車公廟求籤，目前安排如常，但未知屆時保安會否因應近期社會事件而加強。